po你影既菲林相

想睇菲林相
請出招

唔好浪費OK?

袋田瀑布

Coventry

有D掛住呢兩噠地方

建議出招 唔好talk shit

2018動漫節 - 屯門史廸仔

小弟新手。多多指教

陳黑乜你未死咩？
呢排食咗咩豬閪呀？
仲有無叫條女用收陰gel？

有心，死唔去

可惜

Push

貼左相會自爆 不了

好掛住有得旅行既日子

高汁

大家啲相都好靚

Why you need a Hasselblad ?

用咩 scan 先夠靚

hasselblad x5

新手

你喺嗰度做？

加返個標題就更有藝術感喇

你點影的

請問各位Ching有咩平平哋嘅point & shoot推介 (<$600)

用相機影的

旅遊搭地鐵嗰陣等站見到跟住影

你幅芝麻雞睇到我好肚餓

上面條友頂帽冇用4點式，身帶唔係高掛低用
利申：安全佬

捉一隻就地正法

Sorry 第二張可能要打側睇

Train museum

劣作細力啲

多口問句，我部機喺個裂像到睇係對左焦，但係影出黎又out focus，換左鏡頭都係咁
想問下係咩事/點整/邊度有得整

Yashica T AF

好靚請問巴打相中係邊度地方嚟架?

好靚呀，Thanks 巴打
唉都唔知幾時先可以去到日本影靚相

Fuji rvp 100

我最中意Kodak Portra 400

扑蛇有冇唔係鴿嘅相睇吓

C沖E

食物相ok？

...

iford xp2
olympus pen ft
貪得意試呢卷
太多grain都係HP5 好

菲林新手留個名

第一眼已經認到你

新手大家唔好笑咁大聲

新手lm

C沖E唔岩比番啲正常120正片

Agfa Apx 400

呢筒係Velvia?

無錯

Yosemite (Portra 400), 佐敦(Superia 800), Burbank Theatre (Portra 800)

拋磚 前日影

對電影菲林上咗癮

推下

推

隻色幾靚
但啲景好似浪費咗卷菲林

構圖問題唔知影緊乜

阿冰

新手用Zorki 4K + Jupiter 8 50mm

真係有d似

咁收皮啦屌你老母

有興趣嘅follow 我IG: instinct_production

發覺啲相明明鳩影冇構圖冇美感，一變菲林色就好似唔同曬咁

都唔一定
有啲相睇完你會覺得浪費菲林

300mm？
好少見菲林影咁tight既相

ching咩機鏡咩機
菲林d色都影得咁準

80

最尾個張有啲可惜

大O嗰條龍舟放咗好耐

獻醜不如藏拙

影左好多卷得一兩張係滿意

Olympus zoom 140 deluxe 傻瓜機
過期 Fuji c200

今日曬出嚟 好鍾意

Fujifilm Natura1600

Fujifilm Reala Ace

Fujifilm RXP400

Fujifilm RXP400

覺唔覺用菲林會影多左平時用數碼唔會影既垃圾相，明明無野好影都夾硬㩒一張

跟住晒完出黎又自以為好撚有feel，好撚開心咁po ig ，其實都係垃撚圾

所以我而家影完都費事拎去沖，直接掉落垃圾桶算

好耐無影相

菲林！？

係 都好多年前了...

2好似係ektar d色數碼味好重 我麻麻地
3好似係slide黎

得咁少相再push下

過期菲林加捲菲林係機度擺咗幾年唔記得咗
最近先影完曬返出嚟

新手上路（第一次影

一堆以前影過既未得閒scan

係google drive 求其搵幾張先

師兄用咩黑白菲林？

無記錯3張應該都係trix, 藥水唔記得了

影得幾靚

你地有冇話通常去邊清機清鏡？
枝鏡而家有d 霉

巴打你under左, 係咪測光有問?

B&W個幾張好靚

咩機咩鏡嚟？

除左第3張係m2之外,其他都係mp

鏡係7妹同50lux asph

依家用緊canon p

應該咁講，無絕對正確嘅曝光，而係選擇測光點嘅問題。
同一個景測唔同點嘅光都會有唔同嘅影像，攝影師影之前可以諗下想點表達而去決定曝光參數。

下面係m240?
唔驚壞咩

以色列
唔記得過片

我用呢部影，成日唔記得過咗片未，viewfinder又係假嘅，不過幾好玩

唔記得過片個張幾正

我之前都有呢部，買返黎3.4百，但被我跌爛左

柒菇碌

我都好似三百幾蚊買返黎，見啲人話俄仔間諜機吸引咗我
一買返黎見佢個19鏡頭心諗未必影得靚，點知用落又幾好玩

最尾兩張係過期菲林？

幾好玩，又輕
操控唔難

係呀
一卷係過期15年既colourplus 200
另一卷係過期18年既EPR64 e沖c

早排搬屋⋯ 比親戚掉咗我兩筒過期菲林
佢以為過期唔要得

過期一樣影得
Btw而家出面有人炒過期菲林
成舊幾水一卷
影出嚟又唔睇得
影新鮮既仲抵玩

覺得巴打嘅相整體都影得好

部canon p好靚!!!
攞過去Shueido repaint?
枝鏡係咪serenar 1.8嚟?

咩菲林

Canon p無嘢呀幾好用
對比起m機m奶始終有差距姐
不過Budget啱就去馬啦

M機m鏡

賣家話係日本仔repaint
鏡係leica 支5cmf2 縮頭

你仲撚廢wo清

頭先冇click開巴打張相單睇thumbnail就覆咗巴打,所以傻閪咗雞乸咁大隻Summitar都冇為意

呢張幾靚
咩地方黎？

好似幾抵玩喎
多唔多鏡玩？

L39大把啦

Abisko

Barcelona

海港城對出

屯門碼頭

粉嶺圍

頭幾張xpan?

真 唔啱加個環用m鏡又得

mount到落去好似都對唔到無限遠喎

我記錯咗

咁L39鏡嘅好處就係將來有多個原因買m機

真不過都有好多名鏡有出ltm嘅, 例如我記得tc-1枝鏡都有出ltm mount, 只要有錢其實ltm都有好多嘢玩

全xpan

好好睇

想問吓Vision 3 500T 可唔可以push 2級 ？

求評

新手，多多指教

垃圾
完

主體挑選不當

我都覺希望慢慢有改善

i mean 係立會黑人憎

棵樹入鏡嘅用意喺邊？而棵樹係幾鮮色有活力，意象上似乎同立法會嘅image有啲唔夾

棵木綿花其實想代表春天夾埋個立字就立春 係咪好難明

咁我覺得你搵錯object
我覺得一張有聯想嘅好相，係唔需要講明〝立春〞都會因為你張相而聯絡到立春
而家咁樣會有少少砌字，但個立字本身出現一樣印象唔好嘅建築物上，好難令人聯想起立春

唔該曬巴打 下次再練下先

純粹我自己諗法，未必係你影唔好

唔係啦 攝影呢啲就係要練同聽下人地睇法 咁先會進步

首先, 立春係咩意思? 「立」同「春」係有連結既. 大概意思係春天黎啦, 萬物都因為春天有生氣活力啦

但相入面既立字, 對香港人黎講, 係立法會既意思, 係公權力, 對好多香港人黎講係法治敗壞既象徵, 香港「死亡」第一代表. 對外國人, 立字更加唔係meaningless 既符號, 同花有咩關係?

所以呢到巴打第一時間會話你選材不當. 因為我地未可以起一個未癒合既傷口到放上花瓣紀念.

你有一個動機去創作呢個圖畫, 係好好既. 但你想用到符號學去講一個概念, 就唔容易. 不過就算收緊百萬計既大導都未必用呢d 隱喻用得成功啦. 唔太緊要.

不如簡單d, 「這是立法會大樓」,「這是木綿花」, 「這是立法會大樓外一棵靚既木綿花」, 咁樣影左先.

可能佢好耐之前影落嘅 係我地太敏感姐

唔記得過片嗰張有feel

2014
地獄谷野猿公苑

第3，4張幾靚 vision 3 500t落腳？

Push咗一級
第3張落腳
第4張手持好似1/60s

垃相 新手 第一次po 隨便插

最尾果張成個mads mikkelsen咁

係瞓街嘅Van Gogh

最尾個張

原宿駅個張好有紀念價格！已成歷史

第二張係藥水漬, 沖得差, 定scan 得差, 定係專登?

受潮發咗毛

conventry有咩好介紹?
我上次留得半日，基本上都係教堂以外好似冇乜特別，重揾到啲好似香港屋村商場咁嘅野

巴打影之前係咪會同佢哋吹下水先

呢幾張都有 第3張主人係街邊賣藝 黑白係therapy dog做緊charity promo 小朋友係主動比我影
不過都例外

呢張我等左幾個站 佢老豆老母比其他人擋住視線睇我唔到

Nikon F90X
Ilford XP2 Super 400

垃圾地方
只係充滿大學回憶

新手用OM10試影，求插

屯門史迪仔
有冇人知佢呢排去咗邊